美日韓澳西太平洋聯合軍演

美日韓澳西太平洋聯合軍演

美國、日韓和澳洲昨日在西太平洋舉行聯合海上軍演。

在美國總統特朗普本周末出訪日本，美國海軍昨天宣佈與日本、南韓和澳洲在西太平洋完成了首次海事聯合軍事演習，當中包括實彈演習和反潛戰鬥演習。

逾3,000水兵參與

這場演習名為「太平洋先頭部隊」（The Pacific Vanguard），歷時六天，在關島附近水域舉行。美方在演習中派出了五艘艦艇、戰鬥機和海事巡邏機；兩艘日本驅逐艦、兩艘澳洲巡防艦和一艘南韓驅逐艦也有參與，至少牽涉3,000名水兵。第七艦隊司令索耶（Phillip Sawyer）在聲明中指，軍演聯合的軍隊來自「四個價值觀相似的國家」，基於共同價值觀和利益，維護着印度太平洋地區的安全。「今次演習加強了我們部隊之間的融合，可以對區內可能發生事故，作出有效的協作回應。」

華盛頓一向盼藉着聯合盟友，尤其亞洲盟友，制衡中國在印太海域的軍事力量。本月較早前，美國海軍曾與法國、日本和澳洲的艦艇在孟加拉灣進行軍演；另外又分別在富主權爭議的南海上，與印度、菲律賓的軍艦和日本的直升機航空母艦作演練。

路透社

上一則
上一則
巴基斯坦試射核導彈贈興

下一則
下一則
美廢奴鬥士新鈔延遲9年推出